陶傑: 《延禧攻略》庸俗洗腦, 影響智商

訪問片段比文章完整, 建議看片

【陶傑開talk】宮廷電視劇盡是爭鬥吵鬧 陶傑：北京故宮弄得愈來愈庸俗（足本版）
26,635 views │ 2018年09月22日

當你遊覽故宮時，請你忘記那些廉價的電視劇，因為現在愈來愈多港太師奶喜歡看清宮劇，如《延禧攻略》、《甄嬛傳》。因為這些劇集令她們覺得故宮是宮廷女人鬥爭劇集的大片場，所以故宮漸漸被中國人的旅遊消費業弄得愈來愈庸俗。

最近，我與一位在故宮做研究的學者祝勇，他是故宮方面的專家，他告訴我故宮內的藏品非常豐富，不只限於明、清，就算在唐朝和宋朝，也有很多改朝換代被中央政府收藏的物品到最後也會收藏於故宮。首先，那些電視劇裏面的服裝，紅紅綠綠、花花綠綠、十分老套，現實其實不是這樣的服裝。最近的《延禧攻略》的服裝，參巧了意大利的名畫家，他的色調和風格，將顏色降低點和降沉點。這個做法是抄襲別人的。不過，看起來這樣子的服裝比較像樣。

多數人認為花費了多少金錢，到此一遊可以自拍便算了，所以這種（遊覽方式）是少數人與多數人的分別。在這個世界，不幸地多數人是沒有品味的，多數人是羊群心理，只有少數人會懂得欣賞，尤其是對於故宮。這只能歸咎於中國人社會現代歷史教育不足。這些大量庸俗洗腦的清宮劇，令人看得喧噪，和影響到一代人的智商。

這個遊故宮的看法純粹出於我本人的角度。除故宮外，遊巴黎、義大利的西西里，甚至是遊波蘭猶太人的集中營都會有屬於自己的時刻。我自己講究，例如法國，我會說我有自己的French moment。這是我第一次去法國時，坐在巴黎塞納河邊。第一次上巴黎鐵塔看到的景色是和誰去呢？你跟他有什麼關係呢？在鐵塔上，你對他說過了什麼呢？過了三十年，那個人還在嗎？後來，他嫁娶了怎樣的人呢？到現在又在哪裡呢？

這些就是旅遊中的特別時刻，遊故宮，我有我自己的私人時刻。所以今天我和各位分享，不知道你們認同嗎？若你覺得人山人海、嘈雜也可以是開心，你們可以繼續享受，不過我就喜歡這樣。

19

當年行咗成日都意猶未盡

不過班支畜

唔識欣賞就收皮啦

睇左幾幕，果d咩用血抄經真係好撚on9

陶十九

應該直接播中共建黨大業 收視一定節節上升

真係睇壞腦，睇到啲女人痴痴地

忍忍見到佢想抽水但又驚激嬲佢自己d fans

陶傑永遠都係香港嘅一股清流

隱隱

gun

十九才子
我屌你個老母臭閪陶傑

支共真係好鍾意歌頌滿清狗

潛移默化自認係中華民族/中國人

難得一次認同濕鳩

19除左抽水仲識d咩

支那劇根本文化侵略

講滿清官話(普通話)
穿民族服裝(旗袍)
承受大清國領土
(包括藏 疆 蒙古 台灣 香港。。。)

呢樣真 日日奴才前奴才後 皇帝一定會公道 笑到仆街

連登不知幾中意 出面d post 開到唔知第幾

咪撚戇鳩啦 其實睇嗰啲都係睇女咋嘛

最討厭呢類宮廷內鬥劇

習帝有滿蒙血統，緊係歌頌自己民族啦

覺唔覺十九雷聲大雨點小

莎翁四大悲劇其中三部咪又係宮鬥劇

但唔係好似《延禧攻略》咁, 暗地吹奏當權者帝制

《延禧攻略》影響智商，講得好
平時狂反支那，而家講到文化入侵就好似咩都唔記得晒

皇帝做得唔錯

《馬克白》同《李爾王》, 係講述專制人物既衰亡
《哈姆雷特》更係講述整個王朝既衰亡

《延禧攻略》 - 吹奏當權者帝制 要同莎翁作品比, 笑死人咩

我自己覺得la，延禧某程度係反帝制。佢反映左帝制之下女子要係深宮生存要依附皇帝，但佢地唔係自願，只係為生存。個人意見。

故宮有野睇嫁咩
去哂台灣啦

一個國家幾撚失敗
先會歌頌曾經亡自己國嘅仇人
拍劇點解唔拍下嘉定三屠楊州十日？

人地戲服整得花又話人花花綠綠不符史實
整返沉色d又話人抄襲意大利畫家
咁你想點?
話套戲令人唔識欣賞故宮正史
就等如當初d人鬧金庸d書會令人混淆小說同真實歷史一樣咁on9
根本呢d作品係冇問題
有問題嘅係分唔清劇本同現實嘅人
連呢個邏輯都唔明嘅才子先係智商有問題
仲講咩自己嘅french moment
呢種自認眾人皆醉我獨醒 高人一等嘅口吻真係令人作嘔

睇錯咗用經血抄

所以一集都冇睇過

好少見19直線抽擊

點同

最ON9就係個皇帝

等班港豬仲喺度讚
話咩做得好認真要欣賞
屌你老母文化入侵
廣電總局批得出嚟都唔撚係咩好嘢
日日洗腦明爭暗鬥式劇集
睇得多都腦殘

柒撚到想嘔

只當愛情片睇

唔講劇情

但其實d演員成身嘅服飾同背景係整得幾靚，你係見到有落心機，咁當然同古代真實係完全唔同啦，但我又覺得唔係太大問題

故宮喧噪庸俗都唔係延攻略播出後先發生嘅事嚟
早一兩年去故宮已經被旅行團擠到水洩不通，四圍都有大媽細路到處叫囂

喺連登講人話盞俾人負評

中國大陸好多景點都係咁
如果無左身邊班嘈生哂既大陸人 其實係幾好睇

夠魏櫻絡all in 召喚雷公戇鳩

早十年一樣 d旅行團操兵一樣 大陸導遊會屌d團友行得慢

智商己受影響

你地智商已受影響

仲有江州慘案

標題係樓主加嘅，陶傑冇咁講，想煽動連登仔
Anyway，糾正一下，應該係話宮延劇係污柒左歷史文化，但延蟢算係對比cctvb比較貼實一套

Netflix

咁鹿鼎記點睇？

應該冇咩人會用十九才子個角度去睇延嬉攻略

巴黎鐵塔都大把大6人， 以為自去左澳門巴黎人

至憎你呢啲乜鳩都用抽水呢個字嘅人
普通講普通評都話人抽水
都唔使講人哋真正識咩俾你知

邊有誤導?

陶傑點名話《延禧攻略》、《甄嬛傳》呢類清宮劇, 之後講明話《延禧攻略》抄襲意大利名畫家, 之後佢又話這些大量庸俗洗腦的清宮劇, 令人看得喧噪, 和影響到一代人的智商.

有話錯佢？

會考幾分 才子

事實

sor樓主
咁係份報紙自己加嘅，段片佢都冇講到

鹿鼎記係諷刺中國人, (小說入面) 韋小寶由頭到尾都係撚人.
只係王晶後來將韋小寶英雄化.

因為, 金庸諷刺韋小寶, 王晶自己卻好想做韋小寶.

大陸劇佢點都要出黎抽抽水，平時cctvb啲劇仲吵吵鬧鬧
對比tvb，延蟢已經算係比較靜，睇到有啲眼訓

係條片有講

開頭>1:20>2:10

岩呀，人地當睇戲咁睇，佢講到人地會以為真係歷史咁
咁不如日本動漫都唔好睇啦

首先，那些電視劇裏面的服裝，紅紅綠綠、花花綠綠、十分老套，現實其實不是這樣的服裝。最近的《延禧攻略》的服裝，參巧了意大利的名畫家，他的色調和風格，將顏色降低點和降沉點。這個做法是抄襲別人的。不過，看起來這樣子的服裝比較像樣

19好似係讚緊佢地d服飾喎
套戲d服飾係做得幾靚，附合現代嘅審美觀得黎又帶d古代feel，算係改造左d古代服飾

拎傻閪攻略同莎士比亞名著比 笑撚死人咩

唔算係讚 : 這個做法是抄襲別人的。

講到英劇唔係洗腦咁
BBC 新個套bodyguard又係穆斯林炸彈佬，主角又煲老藕

唐頓莊園咪又係英式貴族洗腦劇，又唔見你條英國走狗講

支那拍劇要過電檢 所以點拍都係咁既款 你話有反帝制都on9
早幾個月咪已經行返帝制囉

總之中國點做都仆街啦，講咁多做乜鳩呀
參考個色調嚟整衫都係抄襲，咁個個畫家都抄襲啦

呢到想搵嘢嚟插插得咁低莊，19真係不復當年勇

有乜問題?
利伸:無睇過

支那劇同莎大文豪比???

日本啲大河劇仲好睇過垃圾支那劇

1+1=2

大陸人咁易被洗腦係有原因

自從皇后死撚左就冇咩點睇啦

拍呢d既話
難保有人睇上腦拎刀斬滿人

點解唔可以同莎翁比？你覺得莎翁比延禧高級已經係一種比較。
同埋我一開始唔係將延禧同莎翁比較，只係講莎翁四大悲劇其中三部都係宮鬥劇。兩者本質都係講權力鬥爭。
你講品味教育有幾多人可以做到張伯駒？唔好話張伯駒連梁實秋都做唔到。

中國人拍蒙古, 清劇
=以色列人指希特拉大帝 希姆萊將軍 戈林傳說

仲要將反外族的人 例台灣鄭氏 講成反派

好像H漫同H文 屌到中毒咁

補充一點，我自己估點解大陸拍恁多清宮劇係因為明清兩代留低左大量資料可以參考，猜測已矣。

叫雞包頭仲庸俗

近排夜晚出廳睇咗陣cctvb
講緊元朝歷史 聽到句
中國當時係世界最大嘅帝國點點 係到歌頌
屌佢老母 莊閑都未能識分
人地蒙古佬踏平咗當時中國啦
政府高層都唔係中國人 係蒙古人呀
咁講嘅 東歐人又係中國人咩？

莎翁用字同支那劇個垃圾劇本比

咁你識欣賞智障
你勁囉

但我覺得乾隆係真心鍾意啲花花綠綠既顏色
我記得佢本身有啲作品真係……刺目

Don't FF too much
每一部蝗劇都只係智商低下嘅弱智編啲智障劇情
我小六已經寫得出
跪安啦奴隸

成尻日係度打打鬧鬧
做乜撚野姐
個個都死剩把口嘈三哂

Av

除左皇帝全部男人都冇jj咁，你睇埋我果份

兒登仔新技能: 小六已經寫70集嘅劇本

無內容既劇本有幾難寫

AV係日本文化，絕不庸俗。
陶傑條撚樣實撐AV 平時聽佢光明頂讚得最多係英國同日本[s

睇開英、美劇多

唔通睇支那野咩

其實唔影響，睇果D本身都冇乜智商

又唔洗打哂飛機
好多野都係要雅俗共賞

支筆勁唔代表故事好，兩樣嘢嚟

吹奏術～

如懿傳呢？～

多謝19講出好多人嘅心聲

個舉例唔合適
你用現代把尺緊係唔好 好比京劇
你應該舉 其他國家 "宮劇"

陶傑你拍到咩，你拍左套色情片都唔收得

其實我好想知陶傑口中既庸俗之處指既係咩。

大膽和坤

小學生都識將同一段野copy 幾十次啦
定係你已經智障到copy and paste 都唔識

你恁講西遊記夠係la，次次都係見到妖怪，唐僧被捉，八戒同沙僧唔夠做，要悟空幫手，之後悟空又唔夠打要班馬，咪又係係恁loop，小學生都識寫，點做中國四大名著